m43末日 Olympus出售中國子企 傳深圳易聯接棒

日媒報道，奧林巴斯(Olympus)將於2019年6月出售負責數碼相機生産的中國子企奧林巴斯(深圳)工業，出售金額約300億日圓，以應對智能手機普及，令數碼相機需求減少的現狀。

另內媒報道，奧林巴斯(深圳)工業全部股權將出售予Shenzhen YL Technology，股權轉讓所得收入將錄入截至2020年3月的財年。

Shenzhen YL Technology據悉為深圳易聯技術有限公司，其背後實控人為新國都(300130.SZ)創辦人劉祥。

新國都股價回落0.1%，報11.88元人民幣。

m43啲撚樣死曬去邊

有乜問題？ OLYMPUS 一早撤出中國啦

甩到身咪好囉
Pan記蘇州工廠轉去種菜又唔見你講佢末日

等高手示範打雀同運動

好多日資都走緊, 又或者已經走左

Olympus主業係做醫療器材，例如內窺鏡同雙極電刀，係行內龍頭，佔公司7成幾生意，其次係工業科技，例如check飛機。而相機只得7%左右，而且蝕足7年，響2017年先叫賺過一年。

正如之前傳Nikon蝕到破產，點知佢Cut左DC仔果200幾億既生意反而有賺。Olympus 斬纜係谷盡利潤姐。講賺錢暫時Olympus 最穩健啦。

長知識